---
title: >-
    شمارهٔ ۲
---
# شمارهٔ ۲

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>اگر آن شاه دین پرور نوازد خاطر ما را</p></div>
<div class="m2"><p>به تشریف قدومش خوش برافشانیم جانها را</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ز مهر ناتمام ما جناب اوست مستغنی</p></div>
<div class="m2"><p>به آب و رنگ و خال و خط چه حاجت روی زیبا را</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>من از آن نور روز افزون که مهدی داشت دانستم</p></div>
<div class="m2"><p>که مدتها شود غائب، نتابد رایگان ما را</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>حدیث از شوق آن شه گوی و سرّ غیبتش کم جو</p></div>
<div class="m2"><p>که کس نگشود و نگشاید به حکمت این معما را</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>به یک غارت که آوردند خیل لشکر شوقش</p></div>
<div class="m2"><p>چنان بردند صبر از دل که ترکان خوان یغما را</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>برون از بهر نظم دین که در پای تو افشاند</p></div>
<div class="m2"><p>زمین درهای دریا را، فلک عقد ثریا را</p></div></div>
<div class="b2" id="bn7"><p>ز قول اهل دعوی تلخکامم فیض کی باشد</p>
<p>که مهدی در حدیث آرد لب لعل شکر خوارا</p></div>